---
title: "Syarat & Ketentuan"
subtitle: ""
# meta description
description: "Hak dan kewajiban tim LangitKetujuh dan pengguna."
image: images/thumbnail.jpg
opengraph:
  image: images/thumbnail.jpg
draft: false
---

### Kami

Kami sebagai tim LangitKetujuh dan pemilik situs https://langitketujuh.id yang memperkenalkan sistem operasi dan produk yang dibuat dengan FLOSS (Free/Libre Open Source Software). LangitKetujuh ID memperhatikan privasi Anda dengan sangat serius. Kebijakan privasi ini menggambarkan informasi pribadi yang kami kumpulkan dan bagaimana kami menggunakannya data tersebut.

### Pengguna

Pengguna merupakan individu/lembaga yang menggunakan dan/atau sudah memasang sistem operasi LangitKetujuh.

### Penafian

Tidak ada jaminan, baik tersurat maupun tersirat, dengan ini diberikan untuk apapun yang disediakan oleh LangitKetujuh ("Perangkat Lunak"). Semua perangkat lunak disediakan tanpa jaminan yang menyertainya, baik yang disebutkan secara tegas, tersirat, atau diasumsikan secara diam-diam. Informasi ini tidak mencakup jaminan apa pun terkait kualitas, tidak menjelaskan kualitas apa pun yang dapat dipasarkan secara wajar, dan tidak membuat klaim apa pun atas jaminan kualitas atau jaminan terkait kesesuaian untuk tujuan khusus. Pengguna menanggung semua tanggung jawab atas kerusakan yang diakibatkan oleh penggunaan perangkat lunak.

### Batasan pengguna

1. Pengguna studio yang telah berdonasi memiliki prioritas utama.
2. Pengguna telah mengetahui kebutuhan perangkat lunak baik secara personal atau perusahaan.
3. Pengguna telah mengetahui glibc libc dan setuju menggunakan bila memilihnya.
4. Pengguna telah mengetahui musl dan menggunakan nouveau driver sebagai alternatif kartu grafis NVIDIA. Pengguna setuju menggunakan bila memilihnya.
5. Pertanyaan yang diajukan oleh pengguna home dan studio hanya untuk yang berhubungan dengan LangitKetujuh dan seputar desain grafis.

### Teknis layanan pemasangan

1. Kami hanya melayani untuk memasang LangitKetujuh, bukan memasang sistem operasi selain LangitKetujuh.
2. Kami hanya menerima instalasi untuk satu perangkat dengan dua kali pemasangan saja.
3. Dari segi perangkat lunak (software):
    1. Kami TIDAK menerima untuk mengembalikan sistem operasi terdahulu. Baik itu windows, MacOSX, GNU/Linux, BSD, dan jenis OS lainnya.
    2. Kami TIDAK bertanggung jawab atas kehilangan data dan sistem operasi terdahulu. Pastikan sudah benar-benar dicadangkan (backup) jika ada data yang penting.
    3. Kami menerima pemasangan LangitKetujuh OS yang sebelumnya sudah ada atau bersama dengan sistem operasi lain, tetapi kami tidak bertanggung jawab sepenuhnya jika ada kelalaian atau kesalahan pengoperasian dalam sistem operasi selain LangitKetujuh.
4. Dari segi perangkat keras (hardware):
    1. Kami TIDAK bertanggung jawab atas pengaturan di BIOS, sepenuhnya dikendalikan dengan sadar oleh pengguna.
    2. Kami TIDAK bertanggung jawab atas dampak kerusakan fisik pada perangkat keras yang dilakukan oleh pengguna sendiri, seperti penyimpanan diska (Hardisk, SSD, Flashdisk, DVD). Kerusakan yang terjadi seperti bad sector/error sepenuhnya tanggung jawab pengguna.
    3. Kami TIDAK bertanggung jawab atas segala kerusakan perangkat keras lainnya. Hakikatnya layanan teknis LangitKetujuh hanya untuk pemasangan/instalasi secara remot bukan sebagai tukang service.

### Perangkat lunak bebas

LangitKetujuh mengembangkan perangkat lunak bebas. Semua alat kami (l7-tools, l7-export, ccc) adalah dan akan selalu menjadi perangkat lunak bebas.

### Donasi dan refund

Pengguna profesional dengan dukungan layanan apabila pemasangan tidak berhasil, maka bisa dikembalikan. Atau kami salurkan ke lazismu.org dengan potongan sebesar IDR 7,000 (atau USD $3 termasuk pajak).

### Ucapan Terima Kasih

Kami ingin mengucapkan terima kasih kepada semua orang yang telah memungkinkan kami menciptakan LangitKetujuh dan/atau berkontribusi padanya. Ini secara khusus:

- Pengembang dan komunitas Void Linux, untuk menciptakan distribusi yang sempurna.
- Pengembang XBPS, untuk menciptakan pengelola paket terbaik di alam semesta yang dikenal.
- Proyek KDE, untuk menciptakan lingkungan desktop paling kuat di planet bumi.
- Semua orang yang menyediakan unduhan dan cermin paket. Tanpa Anda kami tidak akan berada di sini.
- Semua penguji yang mengambil misi untuk menguji produk kami dengan sabar.
- Semua orang benar-benar membaca wiki dokumentasi.

### Merek Dagang

LangitKetujuh Linux menggunakan beberapa merek dagang dari proyek yang berbeda. Hak mereka tidak dikesampingkan oleh lisensi kami dan tetap utuh.

- 2021-2023 [Hervy Qurrotul Ainur Rozi](https://hervyqa.dev) dan [LangitKetujuh kontributor](https://gitlab.com/langitketujuh).
- 2020 [void linux kontributor](https://github.com/orgs/void-linux/people) dan 2008-2018 [Juan RP](https://gitlab.com/xtraeme).
- [Linux®](https://www.linuxfoundation.org/programs/legal/trademark/attribution) telah didaftarkan dengan merek dagang dari Linus Torvalds.
- [KDE® and the K Desktop Environment® logo](https://kde.org/media/images/trademark_kde_gear_black_logo.png) telah didaftarkan dengan branding [KDE e.V](https://ev.kde.org/).
- Template situs oleh [Themefisher](https://themefisher.com/) dan dikembangkan oleh [Gethugothemes](https://gethugothemes.com/).

Semua merek dagang dan hak cipta lainnya adalah milik dari pemiliknya masing-masing dan hanya disebutkan untuk tujuan informatif.
